# Servomoteur-Arduino

## Initialisation de l'Arduino

 * Mettre le code sur l'arduino 

``` 
    #include <Servo.h>

    Servo myservo;                      // création de l'objet myservo 

    int potpin = 0;                     // Entrée analogique sur lequel est connecté le potentiomètre
    int val;                            // Variable contenant la valeur courante du potentiomètre 
    int pin_servo = 6;                  // Pin 6 sur lequel est branché le servo sur l'Arduino
    bool angle_actuel = false;          // Envoi sur le port série la position courante du servomoteur


    void setup() {
    Serial.begin(9600);                 // Ouvre le port série                   
    while(!Serial){;}     
    myservo.attach(pin_servo);          // attache le servo au pin spécifié sur l'objet myservo
    }

    void loop() {
    val = analogRead(potpin);            // Lit la valeur actuelle du potentiomètre (valeur comprise entre 0 et 1023)
    val = map(val, 0, 1023, 0, 180);     // Mise à l'échelle pour renvoyer la position entre 0 et 180°
    myservo.write(val);                  // Déplace le servo à la position spécifiée
                                
    if (angle_actuel) {
        Serial.print("Angle demande : ");
        Serial.print(val);
        Serial.print(" | Position : ");
        Serial.println(myservo.read());
        delay(200);                       // Attend 200ms en mode debug
    } else {
        delay(15);                        // Attend 15ms
    }
    }
```

## Cablage de la Raspberry

* Cabler comme sur le shemat

![Shemat](https://gitlab.com/LesYeuxDeLaNuit/Servomoteur-Arduino/-/raw/main/schema.jpg)
